\beginsong{Feliĉe}[
	by={Esperanto Desperado},
	cr={muziko: Amir HADŽIAHMETOVIĆ\\teksto: Maria Amanta SMILET, Bertilo WENNERGREN, Anja KARKIAINEN, Gunnar R. Fischer}
]

\ifdefined\ukulele
	\transpose{5}
	\musicnote{Eblas ludi E7 anstataŭ E, se estus pli facile.}
\else
	\musicnote{La originala aranĝo de Esperanto Desperado estas duonan duton pli malalta. Por la aranĝo de Bertilo WENNERGREN, metu kapotasto sur la 3an freton, kaj ludu la B- kaj D-akordojn tiel:}
	\gtab{B5}{X244X2}
	\gtab{D4-9}{X54030}
\fi

\beginverse*
\musicnote{enkonduko:}
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\endverse

\beginverse
\memorize
\[Em] Neniu princino sur \[C]blanka ĉe\[D]valo
\[Em] aperis en \[C]mia \[B]viv'
\[Em] Junecaj revoj pri \[C] fam' kaj ri\[D]ĉeco
\[Em] ne realiĝis \[C] \[B]
\endverse

\beginchorus
sed... \[C] Feliĉe, \[D] ke ĝojo ek\[Em]loĝis en \[D]mia \[C]kor'
\[C] Feliĉe, \[D] ke ĝojo ek\[Em]loĝis en \[D]mia \[C]kor'
Feli\[Em]ĉe \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[B] \[B]
\endchorus

\beginverse
^ Mi volas verki po^emojn pri ^amo
^ La papero ^blankas ^plu
^ Mi serĉis oron en ^ĉiu ri^vero
^ sed ĝin ne trovis ^ ^
\endverse

\beginverse
^ Ne falis fruktoj ma^turaj el ^arboj
^ al mia malfer^mita ^sin'
^ Al trezoregoj ĉe ^fin' de ^ĉielarko
^ mi strebis vane ^ ^
\endverse

\beginverse
^ Neniu stelo sur ^nokta ĉi^elo
^ montriĝis astro ^de for^tun'
^ Mi revis pri e^terna so^mero:
^ ĝi jam finiĝis ^ ^
\endverse

\endsong


\beginsong{tenpo ni}[
	by={Feliĉe en Tokipono},
	cr={tradukis: Marek Blahuš (jan Male)}
]

\ifdefined\ukulele
	\transpose{5}
\fi

\beginverse*
\musicnote{enkonduko:}
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\endverse

\beginverse
\memorize
\[Em] meli lon sewi pi \[C]soweli \[D]walo
\[Em] li kama ala \[C]tawa \[B]mi.
\[Em] wile mi tawa su\[C]li en jo \[D]mani
\[Em] li kama ala. \[C] \[B]
\endverse

\beginchorus
a... \[C] tenpo ni, \[D] la pona li \[Em]kama lon \[D]pilin \[C]mi
\[C] tenpo ni, \[D] la pona li \[Em]kama lon \[D]pilin \[C]mi
tenpo \[Em]ni \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[Em] \[D] \[C]
\[B] \[B]
\endchorus

\beginverse
^ mi wile sitelen ^e toki ^olin
^ taso lipu ^li wa^lo.
^ mi lukin e kiwen ^jelo lon ^ali
^ mi jo e ala. ^ ^
\endverse

\beginverse
^ kili suli li kama ^ala tan ^kasi
^ tawa lupa ^open ^mi.
^ mi wile kama jo ^e ijo ^suli
^ ona li weka. ^ ^
\endverse

\beginverse
^ suno ala lon kon ^sewi pi^meja
^ li pana pona ^tawa ^mi.
^ mi wile e pona ^e pini ^ala
^ pini li kama. ^ ^
\endverse

\endsong

